{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_094225",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6878526'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2017-10-25",
        "domain": "음식점",
        "title": "잘익은 알타리김치 하나면 밥한공기 뚝딱이에요"
    },
    "text": "よく熟したアルタリキムチ一つさえあれば、ご飯一椀をトゥクタクハことができます。ラーメンもおいしくてです。キムチを冷蔵庫に保管すれば、後々まで飲むのに一番好きです。特に私の家族が好きなキムチです。アルタリ、大根、ワケギ、大破、天日塩、唐辛子の粉、カタクチイワシエクジョッ、えびの塩辛やニンニク、センカンチョン、砂糖、タマネギの汁、冷や飯などの材料が必要です。アルタリ大根は、サイズが大きくも小さくもないし、二葉に太く短いものを選択して、黄色の賞を持ち、新鮮なもので選んでです。荒塩にアルタリ大根を漬けます(約2時間程度)。葉がよく漬けた後にはきれいに洗ってくれます(3回以上)。その後、カタクチイワシエクジョッ、えびの塩辛やニンニク、タマネギの汁を入れて白いご飯と一緒にミキサーに取り替えます。磨いでおいた味付けに唐辛子の粉、しょうがの絞り汁、砂糖、塩を入れてよく混ぜます。ワケギや深ネギを切って準備して、唐辛子粉の味付けやよく混ぜます。よく水が抜けたアルタリ大根を適当な大きさに切って、準備したキムチの薬味と均等に混ぜ合わせてくれます。味付けがまんべんなく倍のアルタリ大根をたるに留めて二日間、室内で熟成させた後、キムチ冷蔵庫に保管します。まだ熟していないが、食べられる・アルタ里キムチが完成されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "キムチをトゥクタクハとはどういう意味ですか？",
            "answer": "キムチをトゥクタクハとすることは、ご飯一椀にキムチをのせることを意味します。"
        },
        {
            "question": "キムチを冷蔵庫に保管すると、どうなりますか？",
            "answer": "キムチを冷蔵庫に保管すると、後々まで食べることができます。キムチは冷蔵庫で保存すると美味しさを保ちます。"
        },
        {
            "question": "アルタリキムチの材料には何が必要ですか？",
            "answer": "アルタリキムチの材料には、アルタリ大根、ワケギ、大破、天日塩、唐辛子の粉、カタクチイワシエクジョッ、えびの塩辛やニンニク、センカンチョン、砂糖、タマネギの汁、冷や飯などが必要です。"
        },
        {
            "question": "アルタリ大根を選ぶ際のポイントはありますか？",
            "answer": "アルタリ大根を選ぶ際には、サイズが大きすぎず小さすぎず、二葉に太く短いものを選びます。また、黄色の賞を持ち、新鮮なものを選びましょう。"
        },
        {
            "question": "アルタリ大根を漬ける際の時間はどれくらいですか？",
            "answer": "アルタリ大根を漬ける時間は約2時間程度です。"
        },
        {
            "question": "アルタリ大根を漬けた後は何をするのですか？",
            "answer": "アルタリ大根を漬けた後は、よく洗ってください。洗う際は3回以上洗ってください。"
        },
        {
            "question": "キムチの味付けには何を使いますか？",
            "answer": "キムチの味付けには、唐辛子の粉、しょうがの絞り汁、砂糖、塩が使われます。"
        },
        {
            "question": "キムチに入れる薬味や具材は何ですか？",
            "answer": "キムチに入れる薬味や具材として、ワケギや深ネギが使われます。"
        },
        {
            "question": "アルタリ大根をキムチに混ぜる際の手順はどうなりますか？",
            "answer": "よく水が抜けたアルタリ大根を適当な大きさに切り、準備したキムチの薬味と均等に混ぜ合わせてください。"
        },
        {
            "question": "アルタリ大根を漬けたキムチを熟成させる期間はどれくらいですか？",
            "answer": "アルタリ大根を漬けたキムチを熟成させる期間は二日間です。室内で熟成させた後、冷蔵庫に保管してください。"
        },
        {
            "question": "熟成していないアルタリキムチは食べられますか？",
            "answer": "熟成していなくても食べることができますが、より美味しくなるためには熟成させることをおすすめします。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 404,
        "QA": 564
    }
}